【光復香港】低調置業討論區（301）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/07/19公佈，中原城市領先指數188.94，按周假跌0.44%🍉

WTF?

屯門都射得出了

遲嫂，遲巴
想問你地外牆防漏既野呀
我發現我間屋左窗台下面位置牆身有起pok甩灰，破裂情況
應該係外牆滲水 之前聽你講你地整好佢既，但外牆維修費要小業主出咩？唔係屬於管理公司做咩？如果要自己搞自己比晒錢，呢筆都幾金下，有無啲咩suggestion 可以比到我呀？

當時係我懶得同管理處週旋嗟，做埋佢免煩
結果係窗戶再冇入水，但又輪到客廳既窗

諗住屯門買個車位自用
但未有急切需要
依家咁既時勢 係咪等下先好

走上北角明園西街唔知做乜9

你地一個窗台兩萬？三個已經6萬喔
咁爽手自已比晒？
而家個廳點算啦，又打算自己整？
想問係係大部分屋苑外牆都係大業主負責？ 真係無錢整，但又怕唔整會出事 好貴呀

山竹之後報左俾管理處聽，佢都有幫手係窗框度唧番膠上去
但自己唔放心就做埋外牆囉，突竟係邊個 party 做既野真係擋左滲水，就真係冇辦法知曉了

如果你要求管理處幫你做埋外牆，其實係得唔得既呢？ 我而家明顯窗台下面牆身甩灰起pok
好擔心要比多筆，聽日再去搵管理處睇下可以點解決

我相信得，但唔知等到幾時
我想快d 搬入黎住

多謝遲嫂既回覆
聽日我要過去管理處問問
希望盡快搞好啦
黑仔買果陣無睇清楚，收樓先發現咁多問題

一路答緊你果個係巴打
女王休息中

以下是8月5日大型群眾事件發出之最新非常事態宣言 :

本頻道於2019年08月05日23時40分更新以下地區之民防等級。

7️⃣ 災難 (深紫)

對象區域: 荃灣區

鑑於由晚上起，荃灣附近有可疑人士手持木棍/長刀聚集，並引發類似721元朗的恐怖襲擊。
請身處荃灣的市民特別注意人身安全，如有需要，請馬上離開荃灣區。
如非必要，請切勿進入該區。
民眾需要持續確保撤離路線暢通！
居於該區人士，切勿外出，關閉門窗!

**北角明園西街有可疑人士持木棍聚集，可能引發恐怖襲擊，現提升東區之民防等級。

6️⃣ 危急 (紫色)

對象區域: 中西區 油尖旺區 黃大仙區 大埔區 元朗自治區 屯門區 東區 沙田區

發生警民衝突，鑑於警察使用大量催淚彈/橡膠子彈，現提升中西區，大埔區，沙田區，油尖旺區及黃大仙區之民防等級。
鑑於屯門區路障前有危險品車輛，現提升屯門區之民防等級。
請市民保持人身安全！民眾需要持續確保撤離路線暢通！

Sorry,成日都搞錯左

買軍用頭盔實際d

Keep 到下星期二呀唔該

買左期貨？

月供入貨日

我想將mpf轉股票基金
Keep住保守已兩年

lm

Take care ar

如果真係好似你咁講一個窗台要2萬蚊，要整晒現階段真係比唔起 仲有裝修果筆都未儲夠，無多餘錢搞埋防漏，加上我層樓都接近20年，如果我今次自己整好，之後大維修整外牆我都要同樣夾番，咁我米好唔抵

新入職請問地產狗係咪唔入得嚟

可以照討論
有消息O既你照直POST，照響POST 回答我地唔介意
講錯O既我地會屌，講得O岩O既我地會讚
同埋
唔好講咩TG 你慢慢俾多D 資料
有資料O既公開講
大家就會知你D 料係堅，定係水人
自然有興趣O既巴絲會自已搵你

映日灣新鮮
🌉 *映日灣*🌉

【1號價單最平】

T2-3B 217呎 開放式
*訂價:$4,097,000*
*即供:$3,810,000*

T3-3E 289呎 1房
*訂價:$5,271,000*
*即供:$4,902,000*

T2-5E 423呎 2房
*訂價:$7,491,000*
*即供:$6,967,000*

T3-3A 690呎 3房1套+儲物
*訂價:$12,092,000*
*即供:$11,246,000*

*(A)建期 (減5%)*
臨時5%，45天5%，入伙90%
*(B)即供105天(減7%)*
臨時5%，45天5%，105天90%
*(C)宏亞一按 (減6%)*
臨時5%，45天5%，105天90%

映日灣呎價最低萬六

可唔可以唔好淨係出罐頭post🉐🉐🉐

映日灣呎價最低萬六
平均萬八九

16000係平定貴

平啦 隔離嗰啲都二萬幾

點出市區？

而家去親黃大仙都要預食TG TG真係好基本

點解要習慣

荃灣站去旺角廿分鐘
映日灣近樂悠居嗰邊 行10分鐘到荃灣站 8分鐘到西鐵站

仲可以行山去大澳赤柱

北角兆寶大廈開放式海景戶 322萬沽
私樓成交
18:23 2019/08/06

港島區指標屋苑上車入場費較高，部份買家轉投單幢樓。世紀21日昇地產聯席董事蔡嘉駿表示，新近錄得兆寶大廈高層A室成交，單位實用面積139平方呎，開放式間隔，座向北面享海景，單位原叫價350萬元，成功以322萬元承接，實用面積呎價23,165元。

據了解，原業主於2012年9月購入上址，當時作價185萬元，持貨至今沽售，賬面獲利137萬元，單位近7年升值74%。

[請廣傳] 支持黃商抵制藍商救港app「自由篩」已成形，短期內推出上架

瘋狂俾料啦喂

有新豬

全民請update LIHKG app
打仗期間請用不推文回覆

SSP 緊急狀態請用不推文回覆

我無嘢講

用不推文回覆啊

原本就係用手掌粒 icon

巴打們，想問問你地有無用過以下入伙清潔公司？如有，有推薦嗎？謝謝

1。好家居
2。盛世
3。Windsor worldwide holding ltd
4。新誠

啟德OASIS KAI TAK首錄租務 1房1.5萬租出
私樓成交
14:53 2019/08/07

署假屬於租務市場旺季，當中以新入伙新盤最受租客歡迎。啟德OASIS KAI TAK剛錄首宗預租個案。項目1座低層E室，實用面積360平方呎，屬於1房間隔，剛以全包價1.5萬元租出，呎租約41.7元，屬於理想租金水平。

資料顯示，業主於去年初以約744萬元購入，租金回報約2.4厘，貼合區內細單位租金回報水平。
據了解， OASIS KAI TAK最快本月中才正式收樓入伙，故上述單位屬於預租個案。而項目暫時有約80個單位放租，1房單位叫租介乎1.6萬至1.8萬元

每日記者會好明顯用黎維穩
佢地好明顯玩假膠俾大家笑都無所謂

大家記得星期六日都係要出黎同佢地玩
反正對家認左係狗 我地咪做下動物傳心師囉

就算你600樓下有按保可以轉按咩？

有著數咩？按保6萬，律師費又6000
當600萬既6成，360萬既2% rebate都係7.2萬
即係rebate賺得果幾千，我有無計錯？

citi應該係無training
Citi電腦system好
但所有要經人手嘅野都好撚差

==================================================

【請手動轉貼廣傳】

⚠北角老街坊呼籲⚠

不要進入北角，根本就是一個局想一網打盡義士

作為北角非哭建裔少數民族兼土生土長老街坊，我真係強烈呼籲大家不要中計，東區遊行根本係個局，而且北角有名你叫，係「匪區」，真係實在太‧危‧險‧啦！

北角好多死巷，不熟路會冇退路，而且最最最危險的其實就是北角街坊！北角叫得做「匪區」，當然全區99%都係匪，仲要call埋遠在福建的同鄉落黎曬馬，有咩事上來不要指意好似黃大仙深水步的街坊會出手相助，北角的匪見到警察會拍手好，福建幫見到你「入侵」會仆濕你。他們那種內聚力，對五星紅旗的死忠真係唔講得笑的，睇六七暴動時點解北角會打到咁慘烈你就知道。一對小姊弟被土製波羅炸死是在北角，英軍聯同皇家香港警察攻入的「軍火庫」也是在北角。85當日有小朋友報夢我知，話佢地覺得北角Ｄ人比元朗鄉黑更危險，鄉黑都係為錢先去打人，北角Ｄ匪係真心紅！我真係想講，少年，你們太年輕了！

我唔係想阻嚇大家來北角散步的興致，我只係覺得，有冇必要畀機會班福建佬郁手？不如由得佢地打空氣算數啦。北角有好幾個地方非常凶險，請你地務必三思係咪真係值得入來散步。

⚀第一，沿英皇道行到北角道，電車會分流入春秧街，絕對絕對不建議大家入去，那是哭建人的地頭，又係街市，有菜刀又有肉刀，真係唔好硬碰。

⚁第二、明園西街，85當日出事點之一，記住無論點被人挑釁，都不要進去，真係死路一條的，雖然盡頭有小路，但係上山路，你跑唔夠快畀狗追都係死。

⚂第三，個人認為是最危險的路段就是左邊是僑冠大廈和華豐國貨，右邊是新都城大廈的英皇道路段，這段路就算是和理非都要戴頭盔，85當日天降異物，其中一件就是來自僑冠大廈。六七暴動期間的左派大本營，就在這兩棟大廈，當年英軍和皇家香港警察要在上空用直昇機和在地面兩邊夾攻入去，搜出不少武器，甚至有山寨醫院。這兩棟大廈也是眾多福建同鄉會的集中地，到時還有咩會掉落黎真係冇人知，但我知當年左派暴動好冇人性，所以大家真係不可以掉以輕心，進來送死。

⚠⚠重要說話要講多次：有咩事街坊不會幫你，因為街坊都係匪，係佢地既人！⚠⚠

⚃第四，當日應該冇咩店舖會營業，就算小巷內街的七仔都會落閘放狗，要補給會好困難。同埋只要英皇道一被封，義士要逃就好難，因為Ｄ橫街會畀班福建幫住的大廈落曬閘行唔通，向北行（即維港方向）就要跳海，唯一的逃生路線就係向南行，即上寶馬山，北角好多小路可以上到山，但好斜，唔夠fit好容易落網。

仲有，極不贊成大家再往鰂魚涌太古方向前行，尤其太古城，井字設計，易入難出，所有私家路一block，只能跳海或入東隧。而且太古城是孽瘤票倉，有咩事班中產一定各家自掃門前雪，采你有味。

我知大家會好想去北角警署打下卡，但真係再講一次，唔好再破壞警署喇，亦都唔好畀機會警黑合作多一次。請大家留住有用之軀，變陣，用智慧去智取這場仗，絕對不要給福建幫有用武之地！

A)
H+1.23%capP-2.75%
有高息户口每月派息
年期：30年
現金回贈:2.1%+2000

送6/12個月家居保險
現金券$800-
Agnes b 雙人tea set 券一張
豁免尊貴優越理財五年年費

B)
H+1.23% cap P-2.75%
2.1%+3500 cash rebate
設有高息戶口&有兩年既罰息期
「置合息」按揭計劃可掛鈎最多3個高息往來户口
可選掛鈎借款人、借款人既配偶/父母/子女，按揭擔保人、抵押人！

邊一個好d?

想問一下按揭意見
我搵左兩間銀行
兩間息率完全一樣
借200萬分30年還

A恆生
現金回贈42,879

B渣打置慳息
現金回贈41,000+$1,000
有戶口同還息息率一樣
賺到既利息可以抵消本金

求教

B 只俾少 $879 你但有高息戶口喎，答案好明顯了

海天晉套三房 1238萬元易手
私樓成交
15:18 2019/08/08

中原地產將軍澳都會駅分行副分區營業經理柯勇表示，大市交投氣氛觀望，將軍澳二手交投亦略為轉靜，每天僅錄零星交投。

中原地產柯勇指，中原最新錄得一宗海天晉交投，單位為2座低層D室，實用面積670平方呎，屬三房套房間隔，單位座向東北方，望內園景，剛以1238萬元成交，折合實用呎價18478元。

據了解，原業主於2016年4月以827萬元買入單位，持貨逾3年，現沽貨賬面獲利411萬元離場，單位期內升值約5成

有啲機setting 可以check ,有啲要入code

？？

好撚多五毛
依期泛民仲要吹大台
我屌你老母呀
你大台係得8964就得撚左啦

oled

咁少人都唔會推上熱門

照買囉

又好似係

新界西跌1.64%

請教下各位巴打，映日灣兩房計過夠錢做到6成，但係要all in，跟佢一按做8成就供得好辛苦，但可以留個錢傍身不過億京聽過唔少物管朋友講都踩到飛起，但荃灣黎緊新盤又得番佢，好1516

如果收入夠高 佢個25年全期P-2.7%其實幾好.

Testing

見到班既得利益者出黎話要安寧就想嘔

各位師兄好,最近做左個8成按
大家覺得邊個offer好

渣x : H+1.23% P-3% = CAP 2.375%
Bank : 2.05% cash rebate +cash coupon
中介 0.2% +$1000 cash rebate

ICXC : H+1.24% P-3% = CAP 2.375%
Bank : 1.95% cash rebate (60% loan x 1% + total loan x 0.95 %) (total more than 渣x)
中介 0.3% cash rebate

之前係咪有巴打搵個搬屋公司 覺得好 求介紹thanks

今日熱撚到

［火燒旺地］買咗上源嘅準業主入一入嚟

你得益緊所以唔想攬炒
佢地冇得益所以要攬炒

得罪講句,而家班後生幫你埋單,又係應該?

咩叫冇得益所以要攬炒
不知所謂
後生仔俾捉到有排坐 咩所謂前途都無曬
咁叫唔叫要埋單找數？！

sorry我未睇最後個句
係我錯

我冇指出得益=有罪.
現在制度無得益,又無比人上訴既空間,推倒呢個制度係必然既做法.
我知你有損失所以唔鐘意攬炒,但我希望你知道想攬炒班人現時係損失緊.

攬炒係爭取5大訴求既方法,不一定等同洗牌.
有可能係我同你對洗牌有不同定義

PLC裝有一年保養，如果你一年內壞左畀錢整條數係番度。

落樓下食放題先

咁多位巴絲打，有冇空氣清新機介紹？

返緊工

ssp前線好小人

健威花園2房以680萬沽 今年樓價最平
私樓成交
15:36 2019/08/11

北角健威花園2房單位以680萬元沽，創今年樓價最平。

消息指，單位於健威花園C座最低層，面積446平方呎，開價750萬元，業主對後市乏信心，加有買家即場比票落訂，最終以680萬元沽，呎價15247元。

是次樓價創今年屋苑2房最平，另據銀行估價顯示，單位估價可達774萬元，即成交價低12%。原業主2013年以445萬元入市，持貨6年，帳面升值235萬元，升值53%。

唔好入北角！！！

我走左喇

唔上行人路就出棍

無撚用架
fb不嬲紅底
由佔鍾嗰時已經係

到點解大家都仲未睇清fb嘅真面目
知唔知點解熱狗要自己開個網?
因為佔鍾前fb已經成日9ban
你on list嘅話就可以搵你幾年前嘅comment ban3日
完左3日再搵再ban3日
整page嘅話一個唔該成個ban 或者hide左佢

幫港出聲依d閪page咁撚多年咁多假野有幾可ban過
成個fb奶共奶到爆

真正要fb做野
係唔用佢嘅野
whatsapp被迫用之外都del左account

抗爭唔單止係前線
有d消費或者係習慣嘅選擇係有作用

812 0015 荃灣綠楊 白衫人接力 無差別攻擊

好心痛，瞓唔到

我個聲稱中立既同事之前係咁話黑衣人呢樣果樣，破壞公物又偏激又盛（原全唔中立）
今日番黎聽到佢話佢唔想理呢啲事，無聲出
痴線咁都叫中立？
一見年輕人做錯就話黑衣人點樣點樣，要拉去警告一下
而家係黑警扮示威者搞破壞即無無都唔講

證明柒咗係應該冷處理

Hey, I'm supporting this fundraiser, please have a look: '制裁港共戰爭罪行 全球眾籌反擊戰 [留意係美元$ 唔駛俾tips]'

我已經課左60美金，大家一齊課啦

機場網聚

[member]仲有[以下內容Fact Check緊 但請大家留意
1. 香港空域即將關閉
2. all fight will be cancelled
3. 6點出防暴
4. cx check in counter 已經close哂/member]

唉又唔走死鳩硬
巴士都唔停t1t2
陣間開波
放個機鐵你走囉
青衣再打過

和理非真係大撚哂?
個個黑警等緊拉入去揸鳩你48個鍾波呀屌你老母到底係乜撚野
又等畜龍跑到5步前先be water呀

報平安先

好多人想走 但真係走唔到。。。

我四點半準備走 五點半先上到巴士 依家先過哂roadblock 出到赤鱲角

閃

走呀

熄埋燈喇

唔好戀戰落單 今日目標已達到！

到就叫人走啦
即場signal差
個撚個黑警未撚玩過新地方機場等緊開波呀
屌你老母機場個位一封條橋就係死地
出面拉你話唔夠位拉入閘慢慢打又得 輪姦又係 你記者入乜撚野禁區
到時be water?
走去跑道呀?
識飛呀? 識飛唔撚駛俾人打2個月啦
你跑出去掉鳩埋你落水無人知呀

假

睇LIVE 好唔好

到時叫海關幫唔識路嘅黑警領航

d機轉緊走了

Sorry我修正返

頭先network收得好差 又搵緊路走 消息好亂

朋友係機場海關
四點幾已經要所有人還槍 然後上棍同胡椒槍 配合黑警清場

你講得岩 但偏偏有班友唔肯走

言巴你係邊

人多真係得?
第一 基本上和理非 搵兩隻鬼開波>出狗>鳩捉兩個和理非
和理非睇唔過會唔圍狗? 俾你圍半個鍾大條道理再開波
第二 成個地圖同秘道你估下邊個熟?
要開波隨時已經4面包圍 請前面人群立即散去 之後鳩打
經過琴晚真係以為黑警有咩做唔出?
今日機場收左皮 又放哂狗入緊場 點解唔走?
真係封撚哂先be water呀?

d人話今日走就聽日入唔到去?
咁咪即係全部人入唔到去再收皮囉
去都唔駛去目標達成

出境d機無乜嘅時候夠人手可以特別處理同d旅客經秘道走
到時就開波
大家唔係以為last一班降先開波呀

你話我散水撚都係咁講
香港機場太易封鎖
我地依兩個月都係玩be water
機場一鎖就無得玩
連支援都入唔到

言巴仲未上過水

失去容易，重建困難

死西佬，乜你知架咩

臨訓，呼喚言巴上水報平安

sorry小妹借位跪求推 攬炒計畫
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

買左基本上就係想喺度長住
但其實如果其他野太差其實就算有樓你都係會走
因為有d價值你所重視嘅並唔係錢可以收買
而有時你已經投資嘅只可以止蝕離場

想問下有冇樓契律師推介下？個agent畀左個律師成$9000，覺得好似被水

除左正職自己都有啲小生意
生意差左好多
同上年同期比生意少左六成

大家要諗嘅係假設香港人成功左
經濟會點?
經濟一定會更差
大陸一定收鳩你皮
喺依個情況下香港一定經濟收皮

而如果香港人失敗嘅話
好大機會中共都會以經濟手段作為懲罰

大家有真正焦土嘅準備未?

如果香港人成功左
單係中國資金轉移嘅真空已經夠香港人食屎

所有同支那有關嘅生意差好多
應該真係支爆緊?

人仔穿7個signal其實都幾強烈
就係唔撚同美國佬玩 你咪加囉
而依個態度某程度上表示左對香港嘅睇法
就係你班港燦咪嘈囉 美國都唔撚驚會驚你班港燦?
重點係燒到幾多中共先會真係出手或者退讓就唔知啦

真係要出現到市場覺得經濟差已經太遲。所有野都有骨牌效應。一件差就一直影響落去。未見到只係未殺到埋身

香港旅遊零售酒店都差左 講緊遊行前

保險佬都係

樓市轉淡 海璇小業主蝕讓求售
住宅放盤
16:53 2019/08/13

中美貿戰及社會爭議不斷升溫，小業主持貨心態轉弱，北角海璇出現蝕讓放盤。區內代理透露，項目5A座高層F室，實用面積286平方呎，屬於開放式間隔，業主於去年以1076萬元購入，現叫價1080萬元放盤，若順利以此價易手，連10%額外印花稅及其他雜項支出，估計要蝕讓逾150萬元離場。

其次，何文田皓畋10座中層E室，實用面積586平方呎，內地客以1292.3萬購入，現時以1250萬元放售，比購入價低42萬元，連10%額外印花稅及其他雜項支出，估計要損失約370萬元。

事實上，市場己錄得蝕讓個案，例如元朗映御1座中層L室，實用面積300平方呎，原業主為內地人士，當時繳付樓價3成稅項購入上址，入市成本約472萬元，半年前開價約520萬元放售，日前因急於套現，終累減約16%，以448萬元售出單位，變相蝕讓約24萬元。

【被時代選中的業主】低調置業討論區（302）

好開無新Post

黑警

鄉黑

白衫揸棍佬